---
sidebar_position: 1
---

# Интерфейс программы

Программа состоит из трех основных частей: верхнее меню, рабочих панелей и редактируемого вида. Панели можно свободно размещать и изменять размер, создавая рабочее пространство по вашему выбору.

## Верхнее меню

### Меню File

- **New** - запускает меню **Create** на экране запуска
- **Open** - запускается меню **Open** экрана запуска
- **Save** - сохраняет проект с заранее заданным именем
- **Save As** - сохраняет проект под новым именем
- **Preferences** - общие настройки программы
- **Project settings** - настройки текущего проекта
- **Exit** - закрывает программу. Перед закрытием появится сообщение с предупреждением о необходимости сохранить проект

### Меню Export

- **Export UI Files** - экспортируйте проект в файлы C
- **Create Template Project** - экспортируйте проект шаблона на основе установленных конфигураций OBP(Open Board Platform)

### Меню Help

- **SquareLine Studio docs** - документация SquareLine Studio
- **LVGL website** - ссылка на сайт lvgl.io
- **Youtube channel** - ссылка на Youtube-канал студии SquareLine
- **EULA** - ссылка на действующее лицензионное соглашение с конечным пользователем

## Панели

Панели являются базовыми элементами управления и создания интерефейсов

- [**Animations**](/dev_flow/panels/animations) - создавайте анимации и управляйте ими
- [**Assets**](/dev_flow/panels/assets) - изображения и шрифты, которые можно использовать в вашем проекте
- [**Console**](/dev_flow/panels/console) - журнал программы и сообщения об ошибках
- [**Font Manager**](/dev_flow/panels/font_manager) - создание собственных шрифтов
- [**Hierarchy**](/dev_flow/panels/hierarchy) - выберите и разместите элементы, добавляемые на экран
- [**History**](/dev_flow/panels/history) - программа сохраняет ваши действия (до 200 действий, задается в Preferences -> Undo history size)
- [**Inspector**](/dev_flow/panels/inspector) - на панели инспектора вы можете увидеть параметры выбранного виджета и назначить ему события
- [**Screens**](/dev_flow/panels/screens) - на панели экранов собраны все сцены (сцена - это экран с расставленными элементами, анимациями и т.д.)
- [**Widget**](/dev_flow/panels/widget) - Вы можете разместить на экране один из множества виджетов

## Редактируемый вид

Вы можете редактировать свои экраны в режиме редактируемого просмотра. Нажав на виджет, его можно выделить, сдвинуть и масштабировать. Длительно нажимая среднюю кнопку мыши, вы можете перемещать экран, а вращая колесо, вы можете увеличивать или уменьшать масштаб.

### Edit Header

Верхняя панель над интерактивным видом приложения

- **Undo / Redo** - отменить или повторить действия (появляются при включенной настройке в Preferences -> Undo history size)
- **Zoom In/ Zoom Out** - используйте колесо мыши или определите масштаб увеличения или уменьшения
- **Texture Filter** - с помощью этой функции вы можете включать и выключать фильтр текстур на экранах. Если эта функция включена, то при увеличении или уменьшении масштаба экрана, изображение не будет пиксельным
- **Play Mode** - запустите и проверьте текущий экран, нажав кнопку «Режим воспроизведения»
- **Fit to screen icon** - при нажатии на него выбранный экран будет центрирован
